震驚！這個國家竟然通過徵收「一次性富豪稅」，收取富人總資產高達5.25%資產稅！

阿根廷政府於當地時間4日通過「富豪稅」，該稅項將用於支付新冠疫情中的醫療開支。

阿根廷參議院以42票贊成、26票反對，通過這項法案。該法案計畫向資產超過2億比索（約1900萬港元）的富豪徵收一次性的稅款，徵收稅率最高為3.5%，而海外資產稅率則最高為5.25%。

當局計畫透過這筆稅款來幫助經濟，希望可以籌出3000億比索(約285億港元)的資金來面對疫情的衝擊，稅收中的20％將用於購買醫療用品、20％將撥給中小企、20％將放於教育、15％用於社會發展，及25％投入於天然氣項目。

阿根廷約有4400萬人口，但確診數已超過146萬。病例數世界排名第九，南美洲只僅次於巴西，病毒衝擊讓國內本就悽慘的失業率、貧窮率和政府負債都「節節高升」。

垃圾民粹國家嚇走投資者未來只會更加窮

支那放毒 但要自己人埋單

阿根廷雖然人口有成4400萬
但係總資產超過1900萬港紙得12000人

班球星係咪個個都要交
美c咁疊水咁咪交好多

球王美欺

球王美c 身家大概四億美金
如果唔計海外資產稅率5.25%，
抽返3.5%都要1400萬美金
成億港紙

"南美洲只僅次於巴西"

屌講到好似好誇咁, 南美加加埋埋都係得十幾個國家
用確診率合理D啦

唔記得補返BBC條link
總資產超過2億比索（約1900萬港元）的富豪徵收一次性的稅款
總共約12000人受影響
阿根廷已經確診數已超過146萬，並且錄得接近40000宗死亡個案

嚇左啲有錢佬你仲撚大獲
殺雞取卵

所以上次阿根廷大選嗰陣，個市知道呢條友當選之後，阿根廷啲兌換價即刻急跌

咁即係阿根廷會出現走資潮

美斯

如果香港都玩 「一次性富豪稅」，有冇得諗？

支國要跟風了

淨係收黃絲稅

連登仔全體G持

香港可能有120000人

CITI 2019/2020調查推算
本港有10.6萬人擁有1000萬元或以上流動資產
你都估得幾準

計劃成功了

阿根廷行共產?

佢係計資產

咁計總資產一定過12萬
香港太有錢

呢班人最窮嗰個就算抽1%都差唔多20萬

共產黨做緊啦 香港好快都會快

美斯又可以逃稅

等睇話佢共産左膠

真共産

仲比錢政府

班友係咪腦裝屎

想移民去阿根廷

大部份係晒層樓到
廿年前百幾萬買落既樓 今日可以升到700幾萬以上

有記者問到美斯會否考慮捐款支持是次獨立運動，美斯瞬即嚴肅地回答：「你知道嗎？我過去逃稅就是為了削弱馬德里政府的實力，幫助加泰隆尼亞獨立，這樣說起來我已支持加泰隆尼亞運動數十億美元了。」

Nineup報記者馬上追問：「C朗拿度也逃稅，你們是一起支持獨立運動嗎？他是陳永仁，你是劉健明，對嗎？」

美斯聽到這問題後立即黑著臉回應到：「他是貪錢而逃稅，我是正義而逃稅，你應可以能分辨出來。」

Nineup報記者回答：「很抱歉，分辨不到。」

美斯輕聲用西班牙文說了一句：「他媽的(Joder)！」然後一言不發黑著面上車。

支國可以學下

廿年前百幾萬
除非你講九七
今時今日最少都1000萬啦

總資產可能再多10 倍

中國突發性回血稅仲勁

4億 你打少左個零定係真心

佢淨係巴塞都講緊80m歐元一年
加埋啲廣告代言有啦

Ching 美金呀
計返港紙成30億港紙

流動 應該唔計物業

物業就唔係流動資產啦

條友識唔識架
用國安法充公是旦一個有錢佬仲好啦

都少...足球第一人wo

唔好比貧窮限制想像力啦ching 30億你覺得好多
佢間屋都十幾億港紙啦

香港乖乖仔去南美俾人溶

每44人就1.46個中肺炎

點解阿根廷 咁撚窮

我唔係咁意思
而係碧咸都係4.5億美金
美斯4億有美金算係咁啦

佢一部私人飛機或者一隻艇都過億港紙
美欺高咸爺幾班1d都唔出奇啦

On9, 富豪長捐長有，更係種韭菜式捐款免稅額，一次性無意思

只要刁種想要，党安法一次過收100%資產都得

早1，2年差d破產 要IMF救...
間足總窮到咩咁 咩都美斯包底

中學畢業未

左膠應許之地

出曬名窮撚國嚟

阿根廷經濟崩潰過4次都唔識吸取教訓

雖然未
但係source話4億美金
至於信唔信就另一回事

呀根庭：下？我幾十年嚟都係咁

香港可以解決財赤

長年行福利主義
欠債累累，資不抵債就唔還
幾獲都係咁
幾年就爆一爆
對上一次爆係上年定前年
樓、債、債，幣一齊貶，跌一半

香港都多佢n倍

所以大陸翻到身，鄧小平堅係好撚勁，神奇
8964之後，民主黨仲放大陸入世貿，頂級
奧巴馬養到中共咁大，超卓
兩黨共識

窮國應該都好多有錢人
剝削其他窮人 估唔到

有咁小咩 屁馬都買得起兩億美金私人飛機

墨西哥都唔會隔幾年爆一爆先啦
啲錢泊股、樓、債都要貶一半
想擺返本國幣都有心無力啦

唔信肯定計留左投資個part

求其美孚新村都成萬戶

共產主義唔聲唔聲已經係全球實行緊

其實班友咁有錢, 跌1, 2億其實係咪當散紙?

之前先屈完逃稅

計總資產3.5%
邊個都心痛啦
你當誠哥有一千億
都唔會當35億係散紙啦
仲要係無啦啦被人搶3.5%

阿根庭政府自己開印鈔機狂印銀線咪得
中美都係咁做

假設我有1千萬資產， 但現金未必有10%
現在要比3.5/5.25%稅， 點嘔出黎

放心 逃開

港共做成咁都唔怕嚇到有錢佬